珠海撿「炮彈果」如臨大敵放防爆箱

2019年01月11日

珠海撿「炮彈果」如臨大敵放防爆箱

珠海拱北口岸近日在旅客的行李內，查到一顆名為「炮彈果」的球狀果實（圖）。內媒《廣州日報》稱，該果實號稱世上「最危險的水果」，受外力衝擊會爆炸，威力近乎小型手榴彈，關員將其存放到防爆箱中。但內地科普雜誌《博物雜誌》澄清，指炮彈果根本爆不了，只是長得像古代的炮彈。

專家指不會爆

珠海拱北口岸海關稱，一名旅客的行李篋接受X光機檢查時，圖像顯示內藏有一個尺寸較大的球狀物體，引起海關關員注意，隨後發現是一顆名為「炮彈果」的球狀果實，外表呈茶褐色，重約3.8公斤。旅客聲稱，果實由新加坡好友所贈，準備帶入境與家人分享。旅客因未申報且無檢疫審批手續，被關員扣查果實及銷毀。

《廣州日報》報道，炮彈果受到一定外力衝擊時會爆炸，威力近乎小型手榴彈。然而，報道立即遭反駁，《博物雜誌》在官微解釋，炮彈果在東南亞不少國家是常見水果，「根本就爆不了，只是長得像古代的炮彈才叫這名字」。《博物》又指，炮彈果很好看，泰國多種在寺廟門口。

《廣州日報》/新浪微博

上一則
上一則
捲2.54億被台通緝 貴婦奈奈逃加國尋庇護

下一則
下一則
港澳台居民內地任教 須擁護中共

大陸人都覺得，生果會爆係好正常

本身係東南亞係唔會，但入到大陸就有機會會爆。

借口黎姐
轉個頭班海關食埋啦

港澳台居民內地任教 須擁護中共

原來有炮彈果呢樣嘢

屌過關唔俾帶植物生肉生物呢D常識黎架啦

d人去日本唔是一板板水果買翻來咩

你覺得有可能?我就未見過，正常呢D你一定要有證明D咩文件先得

香港海關對旅客攜帶水果，沒有特別的限制，日本產的大多數水果都能帶返香港。

on9仔 唔知咩叫寄倉

關寄倉咩事?係關於有D過關物品唔可以帶水貨咁帶過境
不過我唔知香港水果係得既

我唔熟書啦，因為有D地方係唔得既，通常為免中招唔會帶

無料扮四條

未搭過飛機咪認左佢囉，無人笑你既

生果係hand carry, 生果寄倉實俾人掟鳩爛晒

咁真係銷毀左喎，不過係人力銷毀

井底蛙王

Mh擴散果實

受到衝擊就會破裂的樹果。
為擴散彈的核心素材。

睇你去乜國家
澳洲果D怕外來物種
差不多所有生既野都唔比入境
香港除左家燕姐賣廣告既生豬肉外好似無乜限制

廣州日報鳩吹會爆炸